(撐普通話既五毛請進) 香港點解唔應該規定人必修普通話

見到有個post啲人成日話香港係中國一部分所以要學普通話，見到得啖笑
嗱，話你知，唔講政治原因呢啲野，都大把理由唔應該必學
1. 首先語言係人同社會連接既方式，你要係一個社會生存就需要識講嗰到既話。香港係支共國國務院頒布既基本法訂明一國兩制，其中語言係兩地分隔政策既其中一例，所以香港人可以擺正牌唔需要識講普通話既，唔撚關香港屬唔屬於中國一部分
2. 語音係文化載體，中華文化幾千年源遠流長，但係好衰唔衰，中原對中華文化保留比不上當年百越文化保留既咁多，唔講乜，普通話係當年滿清整出黎既外語，削減左好多字音。最簡單入聲係普通話係唔存在既，就咁睇就知普通話其實係下等簡單語言，對中華，特別詩詞曲文化簡直係體現唔到。香港人對中華文化有所依戀並予以保留，學普通話簡直有害中華文化。
3. 人民與國家建立契約，成為其國家公民並享有其權力同義務。但一個人同唔同政府立約係佢個人選擇。佢唔跟政府契約做咪自己享受少啲保障囉，我唔學普通話我咪唔撚用囉，關你撚事咩？又要彈出黎批鬥人一定要學普通話，強權家長主義就係你呢啲人，食屎啦唔識尊重人既傻尻

其實我都知講咁多你班五毛都係繼續做狗，不過得閒屌下你地姐。

五毛食屎啦

都係一句咁多
點解香港讀大學
唔係要求外來生學廣東話
而係要求香港學生學普通話